習帝四度重挫 公安高調護駕 - 李平

習帝四度重挫 公安高調護駕 - 李平

習近平在2018年完成修憲廢除國家主席任期限制後，自信已坐穩終身執政的帝座。但從中美貿易戰到香港反送中運動、台灣大選，習近平一而再、再而三遭遇重挫，武漢肺炎疫情危及世界，又讓宣稱親自指揮、親自部署戰「疫」的習近平顏面無存，更引爆公共知識分子公開敦促他下台。帝座危危乎，槍桿子暫時未出動，刀把子已爭先護駕，公檢法都下令嚴打「境內外敵對勢力」，公安部更明言要始終把政治安全放在首位。

習近平「定於一尊」的地位甫定，就受到中美貿易戰衝擊，中國政經混亂讓他首次受挫，對內收回改造民企的言論，改撐民企，對美收回以牙還牙的報復，簽訂「喪權辱黨」的第一階段協議。習第二次受挫是在香港強推送中條例失敗，止暴制亂大計始終未見成效，只能陣前換將，撤換中聯辦主任。第三次受挫是他提出一國兩制台灣方案，結果未成為壓垮蔡英文的稻草，反而成為蔡英文的救命稻草。

常言道：「天作孽，猶可違；自作孽，不可活。」習近平登基不足兩年，一鑊穊過一鑊。境外三次受挫的影響猶存，境內又爆大鑊。武漢肺炎疫情持續擴散、惡化，習近平一度神隱七日，連央視播出他召開中央政治局常委會也沒有他的畫面、聲音，讓外界相信他不只有健康問題，更有政治問題。而中國知名法學家許章潤、憲政學者許志永分別發聲，力數習近平之過、呼籲他讓位，勢必掀起新一輪倒習潮。

許章潤原本是清華大學法學教授，2018年7月發表萬言書〈我們當下的恐懼與期待〉，呼籲再度修憲、恢復國家主席任期制，「以保衞改革開放、防範重回文革極權政治」。許章潤去年被清華革職，近日發文〈憤怒的人民已不再恐懼〉，直斥瘟疫散佈全球，中國變成世界孤島，最高領導人「毫無領袖德識，捉襟見肘，累死前方將士，禍殃億萬民眾」。

而七年前曾撰文規勸習近平推動民主憲政的許志永，也再度撰文批評習執政後打着中國夢的旗號，扭曲市場，發明「妄議罪」，致使社會再無諫言和改良空間。他因此呼籲：「習近平先生，您讓位吧。」

新一波倒習聲浪再掀權鬥

許章潤自稱再次冒着被殺頭的危險，許志永也在逃亡中。他們發出的倒習之聲，立即在國內外獲得響應，顯然不是一己之見。而當局也注意到了新一波倒習聲浪，一邊透過官媒大舉宣傳習近平指揮全民戰疫，另一邊真正的部署就是動用公檢法力量整肅反習聲音。

最高檢察院、最高法院都頒令要從嚴從快打擊利用疫情危害公共安全的行為，各省市檢察院、法院也陸續出台相應細則。有消息稱，相關罪責將等同煽動顛覆國家政權罪及顛覆國家政權罪。公安部長趙克志在公安系統的視頻會議上更明言：「要始終把維護政治安全放在首位，嚴密防範、嚴厲打擊境內外敵對勢力的各種搗亂破壞活動。」此時此刻，最重要的安全竟然是政治安全，也就是領導人的安全、習近平政治地位的安全，而不是民眾的生命安全？境外、境內的敵對勢力又是誰？

官媒強調習近平親自指揮、親自部署戰「疫」，擺明是習不甘心交出指揮大權，要制約身兼中央抗疫領導小組組長的總理李克強。有傳聞指，被視為30年來最弱勢總理的李克強，過往強調相忍為國，如今則強調任重道遠，儼然正上演2016年中南海南院北院之爭的續集。實質上，抗擊武漢肺炎不只是一場瘟疫狙擊戰，更是習近平的權力保衞戰。

李平